[Witch_House_and_Fembooks_20161211.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Witch_House_and_Fembooks_20161211.jpg "fig:Witch_House_and_Fembooks_20161211.jpg")**女書店**，是[華文地區第一家](../Page/華文.md "wikilink")[女性主義](../Page/女性主義.md "wikilink")、有[同志書籍專區的](../Page/同志_\(LGBT\).md "wikilink")[書店](../Page/書店.md "wikilink")\[1\]，於1994年成立，位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[台北市](../Page/台北市.md "wikilink")[大安區新生南路三段](../Page/大安區_\(台北市\).md "wikilink")56巷。**女書文化事業有限公司**是女書店衍生的[出版社](../Page/出版社.md "wikilink")。

## 歷史

1994年4月17日，[李元貞](../Page/李元貞.md "wikilink")、[鄭至慧](../Page/鄭至慧.md "wikilink")、[蘇芊玲等女性運動者集資成立女書店](../Page/蘇芊玲.md "wikilink")，邀請[董陽孜題字](../Page/董陽孜.md "wikilink")「女書店」\[2\]。選書原則為「女人寫、寫女人、為女人寫」。出版事業則是1996年3月8日開始出版關於[女性主義](../Page/女性主義.md "wikilink")、[性別議題的圖書](../Page/性別議題.md "wikilink")\[3\]。

2003年，女書店曾遭遇歇業危機。

2006年2月27日，女書店參與民間團體「廢刑235行動聯盟」\[4\]，聲請[釋憲修改或廢除](../Page/釋憲.md "wikilink")《中華民國刑法》[第235條（散布猥褻物品罪）](../Page/中華民國刑法#第235條\(散布猥褻物品罪\).md "wikilink")。

2017年6月，女書店宣布即將於7月結束門市業務\[5\]，但股東認為女書店是婦女運動重要的一節，同時由於負債多為出資股東所著書籍的版稅，股東們決定捐出版稅\[6\]。

2017年10月，女書店於網頁公告將持續銷售本版書及精選的相關書籍，並開放女書店營業空間供各界人士租用。

2018年3月16日，女書店將營業時間改為星期二至星期日11:00-21:00(星期一及國定假日公休)。

## 「女書」圖標

[Nu_shu.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nu_shu.PNG "fig:Nu_shu.PNG")
女書文化所使用的圖標，來自[女書的](../Page/女書.md "wikilink")「女書」二字。目前的圖標出自發行人[鄭至慧之手](../Page/鄭至慧.md "wikilink")。鄭至慧曾於1990年擔任[婦女新知基金會出版部主任時參與女書文字的調查研究](../Page/婦女新知基金會.md "wikilink")\[7\]。

女書是[表音文字](../Page/表音文字.md "wikilink")。「女書」二字，也通「女抒」；女書文化也用了這個意義。

## 業務

  - 出版關於[女性主義](../Page/女性主義.md "wikilink")、[性別議題](../Page/性別議題.md "wikilink")、[性别研究的圖書](../Page/性别研究.md "wikilink")
  - 展示販售關於類似主題的圖書與影音產品
  - 展示販售[原住民](../Page/原住民.md "wikilink")[手工飾品](../Page/手工飾品.md "wikilink")
  - 舉辦座談會

## 相關條目

  - [台灣女性文化地標](../Page/台灣女性文化地標.md "wikilink")
  - [晶晶書庫](../Page/晶晶書庫.md "wikilink")，臺灣的[同志議題專業複合式書店](../Page/同志議題.md "wikilink")，闡揚性別多元自由主義。

## 參考資料

## 外部連結

  - [女書店官方網站](http://www.fembooks.com.tw/index.htm)（需要[JavaScript](../Page/JavaScript.md "wikilink")）

[Category:臺灣的獨立書店](../Category/臺灣的獨立書店.md "wikilink")
[N女](../Category/台灣出版社.md "wikilink")
[Category:臺灣女性權利運動組織](../Category/臺灣女性權利運動組織.md "wikilink")
[Category:1994年成立的公司](../Category/1994年成立的公司.md "wikilink")
[N女](../Category/臺北市書店.md "wikilink")
[Category:總部位於臺北市大安區的工商業機構](../Category/總部位於臺北市大安區的工商業機構.md "wikilink")
[Category:1994年台灣建立](../Category/1994年台灣建立.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.
6.

7.